如果香港有包攬訴訟，美麗華個清潔工最後會點？

唔識law 9up

1) 告警察亂9咁拉人，心靈受創，獲得賠償

2) 告酒店維修做得唔好，跌窗事件嚇到清潔工人差d心臟病發，心靈受創，獲得賠償

有無law友講講

得美國得，香港食得屎

香港明恰9窮人

贏咗無錢，輸咗無面，要包都包死者家屬啦，食硬保險公司㗎嘛 天才

咪撚當有咗包攬訴訟，即刻成個世界公道哂啦

好似YTT個謝連忠咁，咁撚多口水，不如出嚟pro bono 咗佢啦

我反而想問下LAW友,包攬訴訟會有咩壞處?

要按percentage分賠償比律師
不過冇包攬訴訟就連一蚊都拎唔到

一般嚟講，壞處有：
出現濫訴問題：由於原訴人可以「無成本，無後果」去搏，當然樂觀其成，被告一方（通常係大公司或者保險），亦要衡量訴訟成本下，去比錢和解一啲原告勝訴機會低嘅官司。

承上，司法資源會因訴訟案件增加而短缺或要大由增加，而有些軟件（例如：法官嘅人數同質素）可能無法配合到。

亦承上，被告人一方白白支付一些不必要嘅「賠償」賠償同訟費，所損失極可能會轉嫁返落社會度。

頭先講到原告無成本、無風險。其實打輸官司嘅風險同後果只係轉咗落佢個律師度。記住，即使被告被判有疏忽，須要陪償，但如果原告獲判得得賠償等於或少於被告人嘅和解方案，即視為打輸官司。原告須以懲罰性賠償自方案提出之後嘅所有訟費，隨時有權輸突。既然個炸彈喺你嘅律師度，佢當然要減低佢爆嘅風險啦，所以佢有至由會喺唔到價情況下叫你收錢和解分錢，又或者玩爛咗個case後跳船。

儘管如此，包攬訴訟仍然有好多優點，可以彌補法援系統（即使法援會幾案件外判予私人律師）嘅空白。包攬訴訟或者按訴訟結果收費，在權衡下仍然係可取的。